［痴撚線］【司長僭建】譚允芝斥傳媒查得太盡：犧牲事業做高官不易

【新增短片】新任律政司司長鄭若驊及其丈夫潘樂陶所住的屯門海詩別墅兩座獨立屋，爆出懷疑僭建醜聞，二人本身都是工程師。大律師公會前主席譚允芝出席法律年典禮後指，社會不應那麼快攻擊鄭若驊，也不應急於要求她辭職。

譚強調，要找到人才「犧牲自己事業」擔任律政司長，並不容易，冀傳媒和公眾抱包容心態，給予時間鄭釐清事實，「嗰個態度唔係話下下查晒啲嘢出嚟，睇下你點樣（招架）啦」。譚更指，不欣賞有人對鄭窮追猛打，更形容「相煎何太急」。

她又指，對方只是剛負起重任數天，「第一件事可能佢唔係諗住點樣搞清楚呢啲嘢（僭建），或者需要啲乜嘢去自保」，反指若此人真正為香港做事，「我都希望見到佢唔係成日諗住自己先啦」。

被問到鄭若驊被揭僭建一事，會否影響其執行檢控工作時，譚允芝稱希望大家「比較寬懷啲」，指「如果佢（鄭）真係有僭建，佢去整返正佢，我睇唔到點樣可以影響佢日後處理啲案件」。對於鄭若驊涉知法犯法，譚允芝指鄭很短促就上任，「所以大家畀少少時間佢解釋」。

譚又批評戴啟思團隊參選大律師公會的方式是「分裂（大律師）公會」。

知法犯法都ok

講撚到冇糧出咁

司長逗幾十萬一個月都唔係事業？直程建國大業啦

律師知法犯法無問題？

未到中央final 人選(湯家驊 )

係咁追住佢黎咬, 好似當年麥齊光咁
要讓最終劏房波入局

林鄭都講話呢個人選係佢自己揀
但又未係中央最終既人選
所以有人幕後出手, 造鳩佢

蘋果幫手助攻, 好隊友

定係林鄭句精英心態 得罪左成個法律界, 所以而家要比人咬

屌你老母 乜撚野係法律面前 人人平等

香港法院個女神像唔怪得要蒙眼 唔係因為人人平等 係連神都無撚眼睇啊

好大既官威呀

You know too much....

中共攪埋法治收檔

吮支吮到亂噴口水

唐唐當年比人追住黎咬

不過之後揭到689 間屋都有起僭建時就無乜料到, 無比人越煲越大
689僭建比較少傳媒做新聞

因為689 係中共屬意人選

梁振英在2012年11月發表聲明，指「記錯」是上手住客留下玻璃花棚和葡萄架，
承認入伙後加建，更自揭自行處理一處未曝光的僭建，
網民大感不滿，再次討論。
及後再有報道指其赤柱舊居僭建有逾2000呎的「地下密室」。

邊個控制到media, 邊個就係最後贏家
究竟而家係針對人定僭建

傳媒唔查得盡點監察政府，唔想有呢d野爆咪返鄰國做囉，保證冇人敢查政府，死八婆臭雞

你唔做咪無人查囉，又要爭住去舔共產黨鞋底，又要驚俾人查

l7999o8p9oloi99ooo

自己身為律師

on9，唔查你有撚生意做

司長差唔40萬一個月 講到做義工咁

仲有官名 權力 地位呢
官邸 坐駕連司機
白做呀？
就算當你收入少左 計埋成個package 頂多打個和 絕對唔係蝕底大一

蟲蟲真系慘 慘。

呢條友係咪同雪廠驊一樣比人揸撚住個子宮
轉軚轉得咁撚快

分分鐘譚允芝自己都有
記者朋友快啲去查下佢

查得盡唔係要讚既詳？

求求其其做報導？

咁叫查得盡

呢條8婆真係有病
咩叫查得太盡
支那先會講呢d on9野

CLS, 歪理當道理

可能自己想做下一任司長又有些事唔想俾人知

法律界都咁講野

1/ 知法犯法的確唔緊要, 但要承擔後果及負上刑罰.
2/ 持有工程師專業資格都可以話唔小心, 是否應該除佢牌?
3/ 作為司長 仲要係律政司, 家下無晒誠信, 如何管治? 如何服眾?

毫無道歉/悔意, 起台灣 起日本... 你無90度鞠躬都唔收貨. 所以話香港人算數吧.
過幾日跨世代大結局. 仲有價值討論!

以前就話第四權可以監測政府
宜家龍門任你搬
林鄭一句頂十句
你香港人做得乜
我敢講十個同事
都唔知有無一個
知到佢僭建呀
點解呀 因為個政府無賴得濟呀
仲緊有一班垃圾係度撐佢

垃圾講d野都係無腦

當年唐唐… 譚允芝未出世呀？

天后酒店偷拍睇咗未？

所以你話香港有咩理由唔走下坡。

毒果查埋呢條友屋企啦，話唔埋佢自己都有僭建

譚允芝好鬼，一言九鼎後，石永泰出聲，譚允芝就粒聲無出過

笑死 神都無眼睇

You are well paid for it

d 法治仲差過大陸..大陸有 d 官員被爆桃色都雙規啦...
都唔明大陸人仲沖過泥買樓...

譚允芝係咪仲排緊隊做下一任
之前就話中央唔比佢做，依家卸左任講d野離譜到呢

專業同高官？
梗係做高官啦，有幾大犧牲呀？
係度鳩噏

香港法律界, 乜撚大狀、公會主席, 乜之閉, 其實全部都係垃圾

你地今日信未?

不如CHECK下八婆譚允芝間屋有無僭建先？

咁認真佢私人執業我諗分分鐘搵多3,4倍錢
做到咁出名又多牌，應該至少月球人

咁辛苦就咪撚做囉大把人想做

收皮啦
譚允芝你條死肥閪
過街老鼠嚟㗎咋
係人都知你當年831
點撚樣明目張膽咁為中共護航

有得做高官都算事業顛峰啦

on9犧牲事業?做到司長都唔算事業?直頭更上一層樓啦
錢或者會搵少左 不過權力同地位呢d多多錢都買唔到

嘩！咁講野都得

下次鋤人入罪OR幫人打官司唔好太盡

傳媒盡第四權查僭建 咩叫查得太盡??
而家啲資料越披露越睇到條友係知情下僭建 冇誠信 冇以身作則守法治 點做律政司司長?

冇人迫佢做

手執檢控權
如果用嚟搵錢
可以係天文數字

條肥閪應該都係想入政府做

on9，記者既責任就係要監察政府，自己唔做衰野咪唔驚比人查囉

根本自己出面揾唔倒高官個Pay.......個個死充大自頭鬼, 犧牲事業?

佢意思係鄭女士唔做就無人做呢個位
大家張就下啦

你俾我犧牲吖

送俾新任司長

譚允芝早就俾人收編左

應該問, 仲有邊個未被收編？

林定國又係

係囉,大家閂埋門食餐飯罰幾千拆掂佢咪算囉

btw,莫非佢都有犯法

戴啟思、戴耀庭、張達明、陳文敏

譚允芝既墮落有幾分似11哥

唔知係咪係北京食鴨時有痛腳俾中共揸住

初初出黎講野有文有路 而家

>係人都知你當年831
>點撚樣明目張膽咁為中共護航

願聞其詳

譚允芝其實係咪有好多奶共 jetso ？

到底佢知唔知蒙眼天秤同劍嘅意思
身為律師咗快開眼用地位決定結果？
睇怕以後蒙眼塊布要油曬五星紅旗先得